## Задача [#9179](https://inf-ege.sdamgia.ru/problem?id=9179)

Для за­дан­ной по­сле­до­ва­тель­но­сти ве­ще­ствен­ных чисел не­об­хо­ди­мо найти ми­ни­маль­ное сред­нее ариф­ме­ти­че­ское двух её эле­мен­тов, но­ме­ра ко­то­рых раз­ли­ча­ют­ся не менее чем на 9. Зна­че­ние каж­до­го эле­мен­та по­сле­до­ва­тель­но­сти не пре­вы­ша­ет 1000. Ко­ли­че­ство эле­мен­тов по­сле­до­ва­тель­но­сти не пре­вы­ша­ет 10000.

Вам пред­ла­га­ют­ся два за­да­ния, свя­зан­ные с этой за­да­чей: за­да­ние А и за­да­ние Б. Вы мо­же­те ре­шать оба за­да­ния А и Б или одно из них по сво­е­му вы­бо­ру.

Ито­го­вая оцен­ка вы­став­ля­ет­ся как мак­си­маль­ная из оце­нок за за­да­ния А и Б. Если ре­ше­ние од­но­го из за­да­ний не пред­став­ле­но, то счи­та­ет­ся, что оцен­ка за это за­да­ние со­став­ля­ет 0 бал­лов.

За­да­ние Б яв­ля­ет­ся услож­нен­ным ва­ри­ан­том за­да­ния А, оно со­дер­жит до­пол­ни­тель­ные тре­бо­ва­ния к про­грам­ме.

А. На­пи­ши­те на любом языке про­грам­ми­ро­ва­ния про­грам­му для ре­ше­ния по­став­лен­ной за­да­чи, в ко­то­рой вход­ные дан­ные будут за­по­ми­нать­ся в мас­си­ве, после чего будут про­ве­ре­ны все воз­мож­ные пары эле­мен­тов.

Перед про­грам­мой ука­жи­те вер­сию языка про­грам­ми­ро­ва­ния. Обя­за­тель­но ука­жи­те, что про­грам­ма яв­ля­ет­ся ре­ше­ни­ем за­да­ния А.

Мак­си­маль­ная оцен­ка за вы­пол­не­ние за­да­ния А – 2 балла.

Б. На­пи­ши­те про­грам­му для ре­ше­ния по­став­лен­ной за­да­чи, ко­то­рая будет эф­фек­тив­на как по вре­ме­ни, так и по па­мя­ти (или хотя бы по одной из этих ха­рак­те­ри­стик).

Про­грам­ма счи­та­ет­ся эф­фек­тив­ной по вре­ме­ни, если время ра­бо­ты про­грам­мы про­пор­ци­о­наль­но ко­ли­че­ству эле­мен­тов по­сле­до­ва­тель­но­сти N, т.е. при уве­ли­че­нии N в k раз время ра­бо­ты про­грам­мы долж­но уве­ли­чи­вать­ся не более чем в k раз. Обя­за­тель­но ука­жи­те, что про­грам­ма яв­ля­ет­ся ре­ше­ни­ем за­да­ния Б.

Мак­си­маль­ная оцен­ка за пра­виль­ную про­грам­му, эф­фек­тив­ную по вре­ме­ни и по па­мя­ти, – 4 балла.

Мак­си­маль­ная оцен­ка за пра­виль­ную про­грам­му, эф­фек­тив­ную по вре­ме­ни, но не­эф­фек­тив­ную по па­мя­ти, – 3 балла.

На­по­ми­на­ем! Не за­будь­те ука­зать, к ка­ко­му за­да­нию от­но­сит­ся каж­дая из пред­став­лен­ных Вами про­грамм.

Вход­ные дан­ные пред­став­ле­ны сле­ду­ю­щим об­ра­зом. В пер­вой стро­ке задаётся число N – общее ко­ли­че­ство эле­мен­тов по­сле­до­ва­тель­но­сти.

Га­ран­ти­ру­ет­ся, что N > 9. В каж­дой из сле­ду­ю­щих N строк задаётся одно не­от­ри­ца­тель­ное целое число – оче­ред­ной эле­мент по­сле­до­ва­тель­но­сти.

При­мер вход­ных дан­ных:

```
10
8
10
45
55
25
35
25
14
16
9
```

Про­грам­ма долж­на вы­ве­сти одно число – опи­сан­ное в усло­вии сред­нее ариф­ме­ти­че­ское.

При­мер вы­ход­ных дан­ных для при­ведённого выше при­ме­ра вход­ных дан­ных:
```
8.5
```
[Решение](./Solution.md)